# **Concentric circles**

# Описание программы

На плоскости расположено некоторое количество концентрических окружностей с центром в точке A и с радиусами R. 
Эти окружности выделяют на плоскости некоторое количество областей красного и синего цветов, любые две соседние области окрашены разным цветом. 
Программа вычисляет суммарную площадь всех областей красного и синего цвета и соответствующие вероятности для областей каждого цвета. 

# Установка программы

Чтобы использовать pr_4, клонируйте ветку master. Для этого выполним команду:

    git clone git@gitlab.com:polpol/pr_4.git
    
Чтобы взять все наработки и применить их у себя, используйте операцию git pull:

    cd pr_4   
    git pull origin
    
# Информация о программе

## Подключенные модули

Модули, используемые в программе:
* unittest
* math

## Решение задачи

*Математическая модель*: ![математическая модель](https://uchis.я.wiki/attachs/072/51/0725112b8bd0ce17a80fa44d58a1fb6a.jpg)

Алгоритм решения задачи:
1.    Вводим значения радиусов
2.    Проверяем, являются ли введенные значения целыми положительными числами
3.    Создаем отсортированный по возрастанию список уникальных чисел
4.    Для каждой второй окружности находим разность ее площади с площадью соседней окружности
5.    Из площади наибольшей окружности вычитаем сумму найденных площадей
6.    Значение вычисленных площадей делим на общую площадь
7.    Выводим найденноые значения для площадей и вероятностей
8.    Тестируем функции для задачи

Основная формула, используемая для расчетов:

$`S = πR^2`$

## Пример функции

Функция, решающая задачу:

    def areas(radius):
        radius = list(set(radius))
        total_blue_area = 0
        for i in range(1, len(radius), 2):
            blue_area = (radius[i] * radius[i] * math.pi - radius[i - 1] *
                         radius[i - 1] * math.pi)
            total_blue_area += blue_area
        red_area = (radius[len(radius) - 1] * radius[len(radius) - 1] *
                    math.pi - total_blue_area)
        chance_blue = total_blue_area / (total_blue_area + red_area)
        chance_red = 1 - chance_blue
        return (round(red_area, 4), round(total_blue_area, 4),
                round(chance_red, 4), round(chance_blue, 4)

## Возможные ошибки

Программа обрабатывает введенные пользователем значения. Ошибки, которые может выдать программа при некорректных значениях:
1.    ValueError: Радиусы должны являться положительными числами
2.    ValueError: Значения не заданы

## Ссылка на код программы

[variant13](https://gitlab.com/polpol/pr_4/-/blob/master/variant13.py)

